﻿ Xin_lỗi công_khai gia_đình nạn_nhân bị oan sai
( NLĐ ) - Theo Tổng cục Cảnh_sát phía Nam , ngày 20-1 , đại_diện 3 cơ_quan pháp_luật tỉnh Bình_Thuận gồm TAND tỉnh , VKSND tỉnh và Công_an tỉnh đã đến thị_trấn Tân_Minh , huyện Hàm_Tân tổ_chức xin_lỗi công_khai gia_đình bà Nguyễn_Thị_Lâm . .
vì đã để xảy_ra oan sai trong vụ_án Vườn_Điều . Ngoài bà Lâm còn có 7 thành_viên trong gia_đình , nguyên là những bị_can trong vụ_án .
Vụ_án Vườn_Điều bắt_đầu_từ cái chết của bà Dương_Thị_Mỹ vào năm 1993 tại khu vườn điều ở Tân_Minh . Cùng_với Huỳnh_Văn_Nén , 8 thành_viên trong gia_đình bà Lâm bị nghi là thủ_phạm , bị khởi_tố bị_can và bắt tạm giam để điều_tra . Sau 4 phiên xét_xử , Tòa_Phúc thẩm TAND Tối_cao đã bác các bản_án trước đó , yêu_cầu Cơ_quan Cảnh_sát Điều_tra - Bộ Công an và VKSND Tối_cao vào_cuộc . Mới_đây , 2 cơ_quan pháp_luật này đã thống_nhất ra quyết_định tạm đình_chỉ điều_tra vụ_án , đình_chỉ điều_tra bị_can và trả tự_do cho các bị_can vì không tìm được chứng_cứ buộc_tội . Sắp tới , 3 cơ_quan pháp_luật nói trên của tỉnh Bình_Thuận sẽ phối_hợp với các cơ_quan hữu_quan bồi_thường thiệt_hại cho gia_đình bà Lâm .
D.Quang
